%-----------------------------------------------------------
%       ABSTRACT
%-----------------------------------------------------------

\begin{abstract}
\vspace{-10pt}
\noindent
Neste trabalho foram utilizados três circuitos integradores
para determinar a corrente que passa num fio através da corrente criada numa bobine de
Rogowsky. Inicialmente foi utilizado um circuito passivo RC. De seguida foi 
criado um integrador ativo com recurso a um Amplificador Operacional. Por 
fim obteve-se um circuito de integração ativo rápido combinando o circuito
RC passivo com o nitegrador ativo. Para todos os circuitos utilizados 
foram realizadas simulações para dimensionar os seus componentes. Foi
também calculado o integral computacionalmente de modo a comparar com
os diversos circuitos integradores.
\par\small 
\noindent\textbf{Palavras-chave: Bobina de Rogowsky, Lei de Faraday, Circuito integrador}
\end{abstract}
